---
title: 点室W4
abbrlink: rocks09-29
categories:
  - 生活
  - 周记
cover:  /images/20240609/IMG_20240924_125129.jpg
root: ../../
aside: 
katex: false
theme: xray
hidden:
published: true
date: 2024-09-29 23:54:41
updated: 2024-09-29 23:54:41
tags:
copyright_author:
copyright_author_href:
copyright_url:
copyright_info:
comments:
password:
description: 点室第四周周记。
sticky:
keywords:
---

回顾此周，片语只言，无从谈起。然动笔书之，却如决堤之水，一发不可收拾。

此周，自2024.9.23至2024.9.29

日起日落，瞥朝霞之瑰丽；云收云卷，见浮生之闲悠；霓虹明灭，车水马龙，躲进小城也称繁华；机械熄鸣，数据纵叠，遁入车间妄谈专业。日有所获，有所失，虽未有日复一日，年复一年之感，然其中不可言表之心境，何其多也。

于书法，[水平在此](/2024/my-ink-D1)，吾不敢遑而论。只道此周练习三日，书大字四五幅，水平不见长，却得三日不得好休。日后将专意行书，乘兴而书，兴尽而搁。现代社会于艺术甚为宽容，只要自信，不管何等模样，增加文化复杂度总是好的。

于娱乐，[此周得悠悠球一枚](https://mastodon.im/@sion/113203195598309718)，甚是欢喜，给旧玩物以新意义，乃怀旧之真正意义。第一次完成收球动作时，激动不已，仿佛已窥见世界的终极奥秘。（然不可多玩，中指甚痛耳）

于工作，本周稳步推进，周一与魏老谈话，知此岗位之定位与我所想甚是接近——选定课题，利用各种资源进行研究，得出结论，实行之，验证之，改进之。方向明朗，周二起，坚定我科研型工艺之信心、决心，整合数据，查找资料，逐渐得心应手。得一隅，则三隅皆有所获，于人、于职责、于目标，亦逐渐明朗也☀。

于理财，24日看杂志，见市场将走好，买半导体、A股基金。25日盈利一日百余块，超我前八个月理财试验之总和，甚是可惊可喜。

于身体，周三下A班帮忙，左手无名指割伤，流血不止。吾自高中起，向来不可失血超20ml，否则将晕厥。此次割破后，手放位置过低，压力自心脏泵向下，上止血粉好多时方止住，失血约有40ml。失血3min后，有剧烈眩晕感，双眼发黑，视野模糊。后稍休息，挣扎饮水自救，三十分钟后恢复。之后定下，增肥、补血、运动之目标。

于摄影，有《企鹤》、《鸽行》、《行色匆匆》等，如下所见：
![《企鹤》](../../../../images/20240609/IMG_20240924_125129.jpg)
![《鸽行》：晨跑见悠然之鸽，取非中心构图而摄之](../../../images/20240609/Weeky3-爱时进趣-20240929234756451.png)

![《行色匆匆》：星野第六，飞机轨迹与天河之交叠](../../../images/20240609/Weeky3-爱时进趣-20240929234653597.png)

![《雾上百尺》：晨雾之上](../../../images/20240609/Weeky3-爱时进趣-20240929235020318.png)
![悠悠球](../../../images/20240609/Weeky3-爱时进趣-20240929235001553.png)
